**留夜別村**（）位於[北方四島](../Page/北方四島.md "wikilink")（南千島群島）的[國後島北部區域](../Page/國後島.md "wikilink")。過去曾經為日本領土，但在1945年二次大戰後遭[蘇聯佔領](../Page/蘇聯.md "wikilink")，現實際上為[俄羅斯所統治](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，行政區劃屬於[遠東聯邦管區](../Page/遠東聯邦管區.md "wikilink")[萨哈林州](../Page/萨哈林州.md "wikilink")。但因日本至今仍然主張擁有主權，故在[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[根室振兴局下仍設有此行政區劃的建制](../Page/根室振兴局.md "wikilink")，但並無任何實際上的運作。

現在以[古釜布](../Page/南庫里爾斯克.md "wikilink")（意思為南千島的城鎮）為中心。

## 沿革

  - 1923年：留夜別村和大瀧村[合併為留夜別村](../Page/市町村合併.md "wikilink")，成為北海道二級村。\[1\]
  - 1945年9月：被蘇聯佔領。

## 參考資料

1.